首度露面 巴丟草：中國警察透過家人威脅 要求取消香港畫展 否則派人到場

圖片素材來源：China's Artful Dissident 片段截圖
定居澳洲的中國異見藝術家巴丟草作品展「共歌」原在去年於香港舉行，但主辦單位在展覽開幕前一日稱因中國當局威脅巴丟草，決定臨時取消展覽。巴丟草接受澳媒訪問，首次講述事件，他指在畫展舉辦前，中國警察透過他在中國的家人向他威脅，要求必須取消香港畫展，否則會派人來港到畫展的開幕儀式。巴丟草又在紀錄片中尾聲，以真面目示人。

澳洲 ABC 電視台將於 6 月 4 日，即六四事件 30 周年當天，播放以巴丟草為主角的紀錄片《China's Artful Dissident》。他首度談及香港畫展被取消的來龍去脈，他稱在展覽的前三天，中國當局人員找到了他在中國的家人，稱必須取消掉這個展覽，「不然的話他們的原話是會對我『不客氣』..... 中國警方還說，如果說展覽不取消的話，他們會派兩名警員到香港的開幕式。」

紀錄片導演向 ABC 稱，為了保護巴丟草的隱私，整個攝製組從導演、攝影到後期製作，大部分鏡頭只是拍攝巴丟草背影，甚至連他指紋、耳朵以及頭髮都未有攝入鏡。但拍攝中途，巴丟草香港畫展被迫取消。

在紀錄片的尾聲，巴丟草首次摘下面具，第一次以他的真實樣貌示人。他稱，「我也希望我的舉動能夠給非常黑暗的世界帶來一點點的希望。」

巴丟草指，自己堅持創作批評共產黨的藝術作品，來自於他和「坦克人」的不解之緣。十多年前，他在同學下載的一部五個多小時的電影裡，意外看到了被嵌在中間的六四屠殺紀錄片，震驚之餘，他被當年的學運精神所感染，並在「坦克人」的啟發下，塑造了諷刺漫畫與時政相結合的個人作品風格，「當時其實是很震撼，也很吃驚，簡直不敢相信這個發生，因為要知道這樣一種事件離我們並不遠，但是很奇怪，為從小到大從來沒有任何的媒體，包括我的家人或者是學校裡的老師，提到過這樣一件事情。」

他認為，坦克人代表著面臨絕境的希望，以渺小的身軀試圖阻擋血腥鎮壓時，展現出來人性的光輝。

出生於上海的巴丟草，屬於 80 後。2009 年出國赴澳，從事幼兒教育。2011 年，受溫州鐵路列車追撞刺激，開始創作政治漫畫。作品題材批判中國社政問題，尤其關注諾貝爾和平獎得主劉曉波，多個創作以劉曉波夫婦為題。他亦有關心香港議題，曾繪畫黃之鋒、雨傘運動、旺角騷亂（魚蛋革命）、銅鑼灣書店事件等。畫作風格鮮明，其紅黑色調容易辨認。

巴丟草作品展「共歌」，是由 Hong Kong Free Press、無國界記者和國際特赦組織主辦，原於去年11月在香港開幕，主辦單位其後指，「安全考慮」展覽取消，更稱收到「中國當局有關巴丟草的威脅（threats made by the Chinese authorities relating to the artist）」。

十多年前，他在同學下載的一部五個多小時的電影裡，意外看到了被嵌在中間的六四屠殺紀錄片，震驚之餘，他被當年的學運精神所感染，並在「坦克人」的啟發下，塑造了諷刺漫畫與時政相結合的個人作品風格。

本身諗住dl四仔？

火影忍者

他在同學下載的一部五個多小時的電影裡，意外看到了被嵌在中間的六四屠殺紀錄片

邊個做的

Foxy既貢獻

一早話左要係唔同既片度加入中共暴行既畫面落去 尤其係果d av 同埋動畫入面